%============ Experiencia ============%
\section*{Experiencia Profesional}

\subsection*{Desarrollador de Software / Líder Técnico \hfill Cryoinfra — 2019 a 2025}
\begin{itemize}[leftmargin=12pt]
    \item Lideré equipos multidisciplinarios basados en SCRUM, asegurando la entrega oportuna de soluciones de software de alto impacto.
    \item Diseñé, implementé y mantuve una arquitectura basada en microservicios asegurada con autenticación JWT.
    \item Integré GitHub Copilot en los flujos de trabajo diarios para apoyar la generación de código, refactorización y prototipado rápido en aplicaciones C\#/.NET.
    \item Desarrollé aplicaciones web y móviles escalables utilizando Razor Pages, .NET Core y .NET MAUI.
    \item Integré y orquesté múltiples APIs internas y externas para la sincronización de datos entre sistemas.
    \item Definí estándares de documentación técnica, incluyendo diagramas de arquitectura, flujos de trabajo y guías de codificación.
    \item Mentoricé a desarrolladores junior, realicé revisiones de código y promoví mejores prácticas en desarrollo de software.
    \item Proporcioné soporte a usuarios y capacitación técnica para herramientas internas y aplicaciones empresariales.
\end{itemize}

\subsection*{Académico de Laboratorio \hfill Universidad Autónoma Metropolitana - Azcapotzalco — 2014 a 2017}
\begin{itemize}[leftmargin=12pt]
    \item Desarrollé y mantuve el sitio web departamental y aplicaciones usando PHP, JavaScript y MySQL.
    \item Administré servidores Linux y Windows, así como la infraestructura de red departamental.
    \item Di soporte y mantenimiento a aulas y laboratorios del Departamento de Sistemas.
    \item Contribuí a actividades de docencia e investigación apoyando a profesores y proyectos académicos.
\end{itemize}

\subsection*{Desarrollador de Software Junior \hfill Cryoinfra — 2012 a 2014}
\begin{itemize}[leftmargin=12pt]
    \item Desarrollé aplicaciones monolíticas web y de escritorio usando .NET Framework y SQL Server.
    \item Colaboré estrechamente con equipos de QA y producto para asegurar entregables de alta calidad.
    \item Diagnostiqué y resolví problemas complejos en componentes de terceros (por ejemplo, Telerik).
    \item Optimicé consultas a bases de datos, mejorando el rendimiento y la confiabilidad de las aplicaciones.
    \item Proporcioné soporte técnico y de mesa de ayuda a usuarios internos.
\end{itemize}
