%============ Actividades Académicas y Honores ============%
\section*{Actividades Académicas, Conferencias y Honores}

\subsection{Conferencias Internacionales}
\begin{itemize}[leftmargin=12pt]
    \item \textbf{LatinCrypt 2017} — Quinta Conferencia Internacional sobre Criptología y Seguridad de la Información en Latinoamérica.  
    Universidad de La Habana, Cuba (sept. 2017).  
    Certificado de Participación.
\end{itemize}

\subsection{Presentaciones de Investigación}
\begin{itemize}[leftmargin=12pt]
    \item \textit{“Análisis de una Interfaz Web Embebida en una Plataforma Arduino y un Dispositivo Personalizado.”}  
    3er Congreso de Investigación del Departamento de Sistemas, Universidad Autónoma Metropolitana (julio 2014).
\end{itemize}

\subsection{Concursos de Programación y Honores}
\begin{itemize}[leftmargin=12pt]
    \item \textbf{Concurso Regional ACM-ICPC México y Centroamérica} — Mención Honorífica  
    ITESM (2013).
    \item \textbf{Concurso Regional ACM-ICPC México y Centroamérica} — Mención Honorífica  
    ITESM (2012).
    \item \textbf{Concurso Regional ACM-ICPC México y Centroamérica} — Mención Honorífica  
    ITESM (2011).
    \item \textbf{IV Concurso Anual de Programación “Dennis M. Ritchie”} — Segundo Lugar  
    IPN–ESCOM (2012).
\end{itemize}

\subsection{Entrenamiento en Programación Competitiva ACM}
\begin{itemize}[leftmargin=12pt]
    \item Capítulo Estudiantil ACM — ITESM Ciudad de México (2011)
    \item Capítulo Estudiantil ACM — BUAP Puebla (2012)
    \item Capítulo Estudiantil ACM — ESCOM-IPN Ciudad de México (2013)
\end{itemize}
